# Калькуляторы

## Что делается сейчас
### Везде
* Можно скопировать текстовую часть
* Можно скопировать выбранную схему
* Отрисовка схем и размеров

### В подборе экрана по комнате
* метки оптимальных для задачи мест
* метки ближнего и дальнего ряда, а также нижнего края экрана
* сейчас только вид сверху и вид сбоку
* на боковой вид нанесены угловые размеры экрана
* на вид сверх нанесены углы обзора ближнего и дальнего рядов


### В сшивке проекторов
* Для прямоугольного горизонтального поля проекции
* Считается что проектор берет высоту полностью в полное разрешение без обрезок поля
* Выполнить расчет количества проекторов и размер шва (отталкиваясь от минимального)
* Вывести два лучших варианта из трех (выводятся все, отсортированные по оптимальности)
* Интерфейс для расчета сшивки:
    1. для указанного набора одинаковых проекторов (количество, разрешение и проекционное отношение);
    2. размеры поля в метрах и точках;
    3. процент наложения, ширина шва в миллиметрах и точках;
    4. (только на схеме) расстояние между проекторами;
    5. (только на схеме) расстояние от поля до проектора.
* Можно сохранить в PDF (через печать)


## TODO:
0. Дополнить необходимыми полями для экспорта файла (или сделать их в окне экспорта)
1. Сделать экспорт в файл полученной информации
5. Fix Print dialog warning: Gtk-Message: 14:07:55.629: GtkDialog mapped without a transient parent. This is discouraged


# Поле для роста

1. Автоматизация геометрической коррекции (описано в SAR и прочих исследованиях).
2. Автоматизация цветовой коррекции (любой способ который может упростить жизнь - пойдёт).
3. В идеале получить нечто что берет поток на вход и выдаёт скрюченный сигнал на выход, причем так чтобы это можно
было объединять в комплексе с синхронизацией.

# TODO
## Общее
0. Переделать масштабирование схем (подгонка под печатную страницу)
1. Убрать принты и перевести на логгер
2. Добавить проверку и защиту от некорректного ввода
3. Подготовить к переводу строк интерфейса

## Калькулятор экрана по помещению
* Добавить фронтальный вид

## Калькулятор вогнутого экрана


## Калькулятор сшивки проекторов
1. Вынести вычисления из интерфейса
2. Сгенерировать набор настроечных шаблонов
    * Общее поле
    * Каждый по отдельности
    * Отметки всей проекционной поверхности
    * Отметки швов наложения
    * Отметки проверки горизонтальных/вертикальных искажений (квадратная сетка, круги, диагонали)

